女鐘表學徒獲VTC傑出獎

女鐘表學徒獲VTC傑出獎

文倩桁係首個獲頒傑出學徒獎嘅鐘表女學徒，佢希望有機會去鐘表大國瑞士考察，增廣見聞。（VTC提供）
圖1之1 - 文倩桁係首個獲頒傑出學徒獎嘅鐘表女學徒，佢希望有機會去鐘表大 . . . . . . （VTC提供）

【明報專訊】職業訓練局（VTC）主辦嘅「 2017年傑出學徒獎勵計劃」前日舉行頒獎禮，做學徒唔一定係男同學，今次獲獎14人包括3個女生，其中文倩桁係首個鐘表女學徒獲呢個獎項。

文倩桁𠵱家喺時間廊鐘錶有限公司做職鐘表技術助理學徒，負責維修唔同類型嘅手表。佢話由初中起，已經對鐘表產生興趣，會觀察表芯齒輪同各組件嘅配合互動。佢喺2015年完成中五後，就報讀青年學院職專文憑（鐘錶 ）課程，其間仲參加職學計劃，一星期喺公司工作4日，另有1日喺學院返學。佢話行業雖然以男性主導，但佢認為女生做事較專注，亦符合行業對維修師嘅要求 。

倩桁又話，希望第日能親手設計及製作獨一無二嘅手表，送畀曾經幫助過佢嘅人。佢仲希望有機會去鐘表大國瑞士考察，學多啲知識。

VTC話，今年有214名註冊學徒獲僱主提名參加嘉許計劃，共14人獲獎。獲獎者本月初仲獲安排去新加坡考察交流。

似三張幾

黑絲

鐘表？

我屌

幾錢個月先

希望有機會去鐘表大國瑞士考察

業餘工藝師?

張poster 影到咁柒

屌你 飲緊湯

表你老母咩

阿嬸？！

尋找錶鄉的故事